蔡子強回應梁振英 (2019/05/15)

【明報文章】沒有想過，有些所謂「國家領導人」，竟然得閒到一個地步，一早起來，就看遍其他人文章，然後急不及待去做「鍵盤戰士」，逐個找人「挑機」，很多評論界和報界朋友都曾經成了他的「挑機」對象。他甚至為了戲謔性質的廣告，而以「報警」來恫嚇；又為了別人有沒有去遊行，而大興問罪之師。不錯，我說的就是梁振英。
上周三我在《明報》筆陣寫了篇〈化作春泥更護花〉，不料還是早上，就有記者來電，說梁振英撰文質疑我：一、為何我和我的子女不去做「春泥」？二、4月28日遊行當日，為何我不在遊行隊伍當中，是否「叫人衝，自己鬆」做醒目仔？記者問我有何回應。
我第一個反應，就是梁振英真的很得閒，而且難得我每篇文章他都會急不及待去看。
相反，他常常把文章電郵給我，抱歉，我覺得都不值得花時間看，且已經指示電腦以junk mail方式處理。每次他向我「挑機」，都是記者找我回應，我才知道。

我的回應如下：
（1）我沒有子女；就算有子女，我們這一班人都很開明，尊重子女是獨立的個體，不會要子女政治上做這樣做那樣。且我從來沒有「叫人衝」，你可以翻看我所有文章。
（2）他搞錯了最基本的事實。4月28日那天，我有參加反《逃犯條例》修訂遊行，並且行到終點，當天很多朋友都可以做證。
從來沒有想過，只不過是，我有沒有參加某一次遊行，竟然有人會過問，且竟然是一名所謂「國家領導人」。大家說他是否真的是香港頭號政治閒人！
如果他貫徹始終，每天都撰文去質問一下這人那人有沒有去遊行，那麼他雖然已經下台，但也可繼續成為港人上街的最大推手，成了林鄭月娥的「豬隊友」（但是，今天的林鄭是否視他為隊友也是一個問題）。
順帶一提，他也喜歡斷章取義。上次他質疑我在明報筆陣發表的另一篇文章〈大學教育的初衷：該諄諄善誘還是殺雞儆猴呢？〉（2019年3月6日），文中一開始我明明有說「幾名理大同學抗爭時手段或許有點鹵莽和過激，言語粗鄙並阻撓教授離開，確是不對」，我只是反對「終生不再取錄」那一套，但他卻偏偏視若無睹，而繼續加以謾罵。
不少朋友都勸我，今天已淪為「鍵盤戰士」的梁振英，不值得我回應，有更多更重要的人、更重要的事，值得我去寫，我會認真考慮。
中文大學政治與行政學系高級講師
[蔡子強]

又諗起龍蝦鬧佢單野

條友真係痴撚線
有晚睇緊fb page
都冇啦啦見到689兇鳩人
有好多人問返佢64個立場

隔一日已經成個post唔見埋